【香港零售】市況差結業潮？茶餐廳東主：「生意好到廚師發脾氣！」

反修例事件一再發酵，影響經濟，零售業首當其衝，部分東主更萌生結業念頭，但居然有店舖大排長龍完全不受影響！特別食肆等主要做本地人生意的民生店舖；有餐廳近期推廣多項親民措施，如：學生優惠餐、派水派大豆條等為香港人打氣，高調表明立場並無令其生意受損，反而收獲了一班同路人顧客。

示威遊行營業額持平

不少店鋪在 10 月 1 日的六區遊行提早拉閘，擁 5 間分店的龍門冰室不但全線照常營業，紅磡、銅鑼灣分店更大排長龍。龍門冰室老闆張俊傑笑言：「做到廚房發脾氣。」

張俊傑表示，５ 家分店除銅鑼灣、尖沙咀外，營業額反而升 1 成；銅鑼灣、尖沙咀分店收入雖跌 １ 成，但因是當時地鐵站被封，無人能出閘，跟市況消費意欲無大關係。他又稱：「 10 月 1 日晚上 10 時左右，銅鑼灣尖沙咀兩區的確水盡鵝飛，惟五間分店營業額拉上補下計算，整體盈利跟平時差不多。」

主打香港人生意影響不大

龍門冰室稱主力做香港人生意，內地客、遊客減少對其影響不大。因龍門冰室推出免費學生餐，令龍門冰室在網上人氣高漲，網民甚至自發發起「懲罰」，要不停光顧冰室，吃光餐廳食材。可見雖然巿場向淡，但只要巿場定位清晰、鎖定客路，以及宣傳到位，就算大風大浪來到，中小企依然有生存空間。

餐廳唔近示威活動熱門地區應該無乜影響

支那行少左

幾時搞個龍門冰室支持日，我要個個都去排隊

索性整個龍門冰室環港打卡

黃色同路人經濟圈
你望下加藤屋

銅鑼灣龍門冰室日日都好多真香港人排隊

葵廣九份茶舎
著黑衫減5蚊

我vcity做 旺到仆街

未出名 撚知食邊間咩 食飯你都要搞分化

唔怪得藍店要爭住扮黃

呢d咪識玩做大集團你咪奶共 小店個D就識做啦

龍門唔使搞支持
自從佢表過態，佢已經成日要排隊。。。。
入面班客等野食得太耐都可以笑住嘈

你有無見過黃店扮藍店
從來只有藍店扮黃店

尖沙咀果間日日排撚哂長龍
好想罰佢

老實 佢肯扮都好過冇，最多露底果時加碼清算

咪再吹奏加藤屋喇
我唔想排三仲鐘先等到
我要瘋狂去食牛肉飯

希望佢發財立品啦
支持返香港人

要輪住食轉下口味

你地唔好再黎
平時已經好撚多人

其實好明顯啦根本，而家被人搞果啲全部都係所謂與民為敵嘅鋪頭

邊有鋪頭無緣無故被人破壞被人鬧呀

呢間真係 比手足煲到爆cap

黃店感謝爆買日幾時嚟？

CWB就係黃色
好似有幾間其他區既 龍門係要罷?

係得5間真·龍門冰室
其他唔關事

其實黃絲係本地主力消費群 中產 後生仔 專業人士多
好多都鍾意出街食 買野玩
仲要有堅持

藍絲多廢老 個個都好慳
藍店都係做支那行生意
所以一旦示威搞到冇支那人 藍店唔捱得幾耐

佢地生意好到咁先升一成/平手
其他店應該死實左

期待連仔開shop賣豬公仔

我仲未懲罰到佢呀 比次機會我

咁撚串，要繼續罰佢，食到提早關店

人多到排唔到隊呀前日

推

整list

你都on9 平時都要排隊啦

生意好到要排隊代表人地個cap處理唔曬班客

報道上埋連登 個廚師仆街啦今次

咪就係
話影響經濟班撚屌自己睇下加藤屋
由原本無乜人, 依家賺幾撚多
仲信奉緊做生意佬咩都坐係到都一定要賺就收皮啦, 自己背叛客人然後賴呢樣賴果樣

大埔元氣仲未有人搞

少左支那人，香港人咪想幫襯

廚師：我想休息吓呀屌晒你哋老母

有冇人幫手拎飛, 唔想排隊

係啦，仲有好多黃店冷清。

剛剛食龍門早餐

你一定係食得小
日日都排隊

不嬲做香港人生意既就不嬲無影響
但係做大陸人生意喇喎

Lunch去龍門 排半個鐘 食一個鐘變食半個鐘

其實美心早閂舖
其他小店實有so

懲罰廚師

支持下其他黃小店啦

有無list

我識得有個老細
有間街坊茶記 邊間唔講啦
老細黃
但佢啲樓面同熟客都多藍
加上佢又成日唔喺舖頭
然後佢間舖被人報係藍店
我哋笑咗好耐
叫佢唔好咁快澄清
沖多兩杯檸水先

食到加藤屋上市

記低哂d藍店 唔好幫襯佢直到執笠

尖沙咀龍門
Lunch懲罰人龍好長

雖然龍門我覺得食物質素可以改善
但老老柒柒大家真係做得好好
幾年前好難想像到集體罷食係幾咁ON9嘅事
雖然仲有M記呢個大佬未打,但我有信心Keep住罷最後可以放棄埋

銅鑼灣個伙記叔叔好好人
上次去食佢同兩個手足妹妹講：「食完好返屋企啦 聽話呀」
要食哂佢D材料!!!!

加藤仔果D應該又係做到發曬脾氣
之前明明可以hea住番工
但依加就日日做到嘔屎

唔係生意少左架咩？知唔知點解？因為你撐警呀on9
藍屍又市儈 執粒啦你

Push

我未食邊個俾你休息

Push推
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
「反極權運動」守護香港，深層改革

抗爭轉型及進化建議：
重要目標：11月24號區議會選舉
和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、美國制裁、親北京賣港賊、暴政殘害人民、公平公正選舉
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買
諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.02

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
諗到再加
Victory at all costs, victory in spite of all terror, victory however long and hard the road may be; for without victory, there is no survival.
Winston Churchill

龍門居？食仙桃居啦

外賣自取都做唔到

Bob叔有次Live講得好岩
藍屍班廢柴永遠淨係識口頭上撐 但行動上去支持只會得小貓三四隻
因為班撚樣根本就係自私自利 同埋無能力

黃鋪做到仆街wo

其實除左餐廳之外 有唔少Media Channel都值得我地支持
佢地依幾個月都因為發聲搞到無咩廣告
例如熊仔頭, 啱channel, 100毛, 大J等等

石門都有分店

金鋪 藥房 笑撚死人咩 執撚哂去啦 屌你老母

激閪死藍絲廢店

我都覺得應該搞下感謝祭/懲罰日，用經濟手段壓迫藍店，咁鐘意講經濟就業差，就搵傳媒分別訪問下黃藍店生意上落，壓迫佢歸邊，唔係就收皮乞米啦

扑爛藍店間舖始終係暴力壓迫藍，佢地唔會服，最多搵日出黎覆你桌，又畀藉口佢地唱臭你搞破壞

但係用經濟手段係長遠，同埋生意佬最重視盤數。啲藍話無大陸關照香港收皮，宜家咪唔畀飯你食，收緊2成都喊出黎

當然第一件事要有list

支持本土

其實OK wo
搵日搞個黃店感謝祭多謝返就算少左生意都繼續同香港人齊上齊落既良心鋪頭

撥亂反正

全線照常營業

其實做開本地人生意嘅鋪頭真係無乜影響

龍門冰室係咪紅磡嗰間？
好鍾意食嗰度嘅英式早餐

咁不如下星期舉行感謝週
全港18區每區揀5，6間
一星期裡面，做到佢地無得停！

個d執笠嘅鋪頭，做得大陸人生意，預左

因為藍黃餐廳List, 食左好多間一直未食過既餐廳
同時都罷食左幾間成日食既鋪頭

個d乜鳩360，我最撚憎個名有360

頂，而家去深水埗食餐加藤屋都難唔係生意差左，係香港人識揀左。btw 10.1發夢去黃大仙新蒲崗個邊有間叫新英華都好高汁，免費請食餐蛋面檸茶外菠蘿包任攞，希望各位個邊既手足可以用錢懲罰佢

藍絲唔係話恥與為伍既咩？

我覺得唔好限死邊間 純粹整張List出黎
叫D人自己去簡

要俾大家知 我哋好支持真正服務香港市民嘅公司

藍店返大陸做啦

要食到佢全港開分店

咪on9 冇錢收唔會做嘢㗎

個氣氛好有以前香港味

老闆係咪收錢收到好撚嬲呀

上之龍門冰室做到阿姐冇停手

做生意風險梗有
做本地人風險低好多

啲垃圾藥房金行執柒晒佢最好

支持

仲記得之前間良心燒味舖,可惜汁左

Support

大家可唔可以唔好食完係入面吹水坐咁耐,出面有好多人等緊懲罰佢地

一開ig都見到鳩假期係咁po 金拱門日日都係咁屌鳩啲人咪撚食
有時幫襯下本土鋪頭仔仲幾好唔似連鎖店

覺得咖哩好食啲

有得諗，亦都比班垃圾藍屍知我地影響力有幾咁大

日日都係

香港人日日都係度，遊客一年都黎唔到幾次

屌十一嗰日經過龍門以為係藍嘅特登唔幫趁我要食到你無得收工

咩係大豆條？

食到佢提早收鋪

已經好多人了

訪問下加藤屋呀喂

得罪講句, 又唔係話非常好食, 純粹立場上支持佢

好似搞左有一日叫陪你din
要懲罰黃店

大佬 呢間 日日4:00都仲排緊隊

d 金行珠寶行 生意少左關我撚事咩

why not both
我地要俾佢知道
得罪政府同支共係咩下場
手足做嘢
同我食到佢午市就收鋪

真係囂張
有晚12點去食野 好多同路人食野
樓面姐姐話咩都無晒 好多人都話有咩食咩

到我入左去，應該真係無晒野啲廚房佬發脾氣
姐姐都話由朝做到晚

我唔會怪佢地 雖然佢地可以唔洗咁樣發晒脾氣大辛苦晒佢地

我想講 香港人就係要呢種團結 話俾佢地聽
企係香港人呢邊 我地都養到佢地共勉之

支那狗其實平時就大聲，講到食野就好撚孤撚寒。可能佢地慣左係大陸食野平，係香港食個常餐都要幾條女share, 好撚肉酸。食完野又搞到啲地方烏撚糟糟咁，一陣又放啲蝗童周撚圍咁走，屌你老母啲伙記拎住熱水行黎行去。

其實唔做佢地生意好撚過。

利申：現職茶仔伙記

仙桃真係唔岩我口味呀屌
我都好多食多d

全民齊做懲罰師

由小貓三幾隻到而家要拎飛等位

只有屯門嗰間係富臨嘅
其他都係真。龍門冰室

龍門冰室 屯門海麗店

舖頭仔好多都好有心煮 睇得出食得出

灣仔新景園都日日排哂隊，外賣都要等9個字，仲未罰到呢d串嘴小店

合理，香港地唔做香港人生意仆街啦
幾撚多鋪頭請哂打手/大陸網紅
搞撚到一大班大陸人去幫襯
又食煙又嘈又唔排隊反鳩哂胃

個廚做唔停好嬲，點解咁多生意

我估佢意思應該係未famous個種出名

香港仔都係呀！

不如整d咩一三五會有恐慌性瘋狂食黃店日，一方面提佢地大量入貨，另一方面上報紙等藍店眼紅

藥房含撚啦
仲唔快啲跟風

其實東主經驗反映左
宜家政府歪曲嘅經濟
同埋政府冇/唔顧及民生

偽政府唔理內需
最緊要有游水客人
亦係想原香港人冇哂生活
只有生存
繼而離開香港

龍門冰室好野
食到你冇貨添呀

平時自己去排啦

認住5間真龍門

尖咀
紅磡
銅鑼灣
炮台山
屯門龍門居 (不是屯門海麗!!!)

你地唔好搞佢
我唔想排咁耐隊

做過coffee shop,
6,7個大媽飲一杯latte
杯latte得個少少點分

屋企附近啲餐廳國殤日坐滿咁滯

支持藍店扮黃, 不過一露底就睇路啦

最簡單方法：
Android 可以裝WhatsGap
或者係openrice 用戶可以follow hker2019

上水前兩日都係咁撚柒多支那豬

冇記錯得幾間係佢地
唔好去錯富臨果2間

平時都要排到仆街啦
我上次TST
1個人等左20分鐘

有良心既鋪頭做既食物通常都有良心

屌
啲文宣圖錯嘅
我成日記住係6間龍門有一間假嘅

提醒我今晚又要去懲罰龍門

個種鑊氣係連鎖店無嘅野

搞到五毛羨慕加妒忌，等我用港幣罰9你

如果藍轉黃果d, 要大肆係藍絲群傳出去
話佢地係25仔, 等佢地仆街

push

唔好咁講呀
一黎謙d低調d
二黎比業主知道你就仆街了

咁樣都叫分化 師兄你會唔會敏感咗啲

應該唔止屯門海麗店一間係富臨
總之除咗上圖嗰5間其他都唔係真。龍門冰室老闆旗下啦

早三個星期竹園有間藍絲餐廳執咗
啲街坊仲話俾示威影響
我心諗下面黃大仙中心同新光嗰邊啲餐廳都無執過一間,擺明係你經營不善啦

屌你班友搞到我日日lunch都要排龍門

佢地最低消費咪就係撐m記

推動黃色經濟圈

我都以為係
見到咩咩冰室就以為係藍
有冇得睇返條藍黃list

咁招積！
繼續用錢去懲罰佢哋

其實近都影響唔大
行到攰入去食野既人其實都唔少

前提係未有黑警出現

龍門居係龍門冰室總店

其實佢地想扮黃係好事 等佢地唔敢亂歸邊 發表意見時要諗過度過

M記就算啦, 個集團又冇講過d乜

龍門居果間真㗎

唔交cctv

聽講老闆有派花紅

大大力推

不要再說了，灣仔番工撚自從果次之後就冇得再食啦

根本民生店無受影響
唔通唔落街食下午茶唔買餸呀

但真係好鬼難食

近仲好生意

熱狗啱唔啱？朋友話zeppelin都係黃
都係龍門居果頭

比你班仆街咁撚樣玩法
佢地已經做到業主啦屌

大家有冇發現三哥係唔會落閘

街尾果間呀嘛
成日食

廚師：又多咗一大班人來吃啦

可唔可以俾機會我
食飯時間又少
下下lunch都咁多人

早兩個月食開將軍澳coffee art 次次都唔洗等位，仲有梳化位坐，而家次次都要坐吧枱

我未幫襯過 因為我唔食肉㗎
不過想幫襯吓佢啲薯條

咪臭系
想生意好?
咪做藍屍咪得LOR

好人一生平安

琴日係tst食 d客問1個洗唔洗排 佢地話唔想排去隔離間紅磡冰室食啦 一定唔洗排

都幾慶幸一條小小既村有三間黃店
其中兩間仲要係黃到仆街

仲有海富M記

發脾氣?
我地有份出糧俾你架
邊間分店架?
一齊去探佢

做生意有風險
包賺咩

所以班撚樣去到外國都要食中餐囉。

因為食西餐一柯打就露底啦，6，7友叫一碟野又唔叫野飲，一定比鬼佬白眼

加藤屋快d 請多幾個伙計幫手添 等1個中外賣

入去要小心閉仔

搭單問埋 出面外街果間狗仔粉同古早記係咪黃？

其實唔單只食店好生意
連某間講過撐香港人既酒店都爆到仆街
邊間就唔講 廢事比狗搞
我咁大個仔都冇諗過自己會係香港比錢訓酒店

聽晚又要去經濟上懲罰下個老細

都係果句 小心啲去錯左福建幫果兩間
龍門冰室之前比福建幫水左一次 搞到依家有雙胞胎
記得去正版龍門冰室
可以去佢FB page睇下

咁串
一陣就去懲罰佢

我冇著黑衫都照減5蚊，個陣我問點解要扣5蚊既？佢話你係後生仔囉

上水真係冇得講
同事反映比我知仲係咁多支那人

一齊令到佢更嬲

依層我就唔知喇
我剩係知雞蛋仔同佢對面果間都係藍

依加已經日日要排手足俾條生路我懲罰龍門啦

請帶風向：䑛共、反自由嘅店會俾市場淘汰

炮台山由無乜人幫趁，到而家排隊

歡迎藍店扮黃，但記得要扮一世

朋友間鋪九月比八月營業額多左差唔多一倍做撚到傻

生意好應該發大來做,
趁而家減租, 係每區都開返一間,
自己管唔掂就外判俾我地有相關經驗既手足

仲有啲咩唔出名既黃店？荃灣間雪糕店點？

食加藤屋既都係連登仔

佢前排先出post要請人
見工條件係真心愛香港

有無人知美孚有無黃店？

條阿叔見仲好多人幫襯啲嘢又貴
對面？！買嘢飲果間？

好波

你個暴徒
食到佢提早收舖咁收晏既人食咩

up

有日係龍門食食下飯廚房大嗌香港人加油

野飲隔離 好似叫香港仔小食？定乜鳩野
我以前勁鐘意食佢個炸魚蛋同串燒
依家不了

咁佢冇資格發脾氣！

自己攞黎

輪流讓下其他人懲罰啦好嗎?
日日lunch time排哂隊，冇時間罰

sorry,唔好意思，上次入錯咗銅記間龍城食
另外，對面間其哥燒鵝喺藍，上次大遊行唔比黑衫入去食野（另一間分店）

就好似藍店咁
做死都唔抵可憐

要大大力懲罰黃店

狗仔狗女絕不賣

呢啲藍店都唔識做生意嘅，同錢作對

我一路都唔明食肆點解會受示威影響 冇生意/執笠
零售就會有影響姐
但下下幾十萬甚至二百萬出黎 仲多過平時 佢地出到黎無可避免要食街外野 應該旺過平時先係喎

我次次特登去都食唔到飯

有親遊行，銅記食市賺到笑
其實係警察出現d鋪先要關

事實都證明班藍絲廢老消費力有幾低

自己淆底連國難財都唔敢發
怨得邊個

等啲on9藍店知道同真香港人作對係咩下場
你唔想賺咪出聲 益番同聲同氣嘅良心店

食晒黃鋪d野

黃色經濟圈

龍門冰室會無啦啦播香港國歌
之後成班人一齊唱，好癲

跟本日日都排隊, 洗乜咩支持日

和你食

6-7個？

呢d咪叫財政健康囉
執笠既舖頭唔好再話關示威事啦

記得唔好食錯另一間龍門

我就自己襟入去睇

講多無謂, 食左先講
山長水遠入總店龍門居食

7 dama 1 cup

支持食下其他黃色小店啦

呢間要好好懲罰下

支持搞感謝週

其實有示威係會幫左d餐廳
有同事反映過 有示威生意仲好左
市況差好大原因係商場叫人收鋪
連生意都做唔到

淨係知道羅湖上支那冇乜人

一定買

好多商家佬, 以為奶共就有好處
呢個係意識形態問題, 冇經過邏輯思考
奶共有咩著數, 佢又講唔出
做生意做到唔記得自己真正收入來源係香港客, 抵死啦
cctvb就係最抵死既例子

唔搞藍店 搞福建店

冇生意既人睇你係咩 targeting 啫 做番真。香港人
一定冇問題囉 長期倚賴某國人緊係出事架

撐警撐政府個班
一係窮過塊西
一係離地到仆街
個個口爽荷包立
攞著數就識，要比錢消費？不了

香港人最多嘅係錢吖傻西支那水貨客

[戰術] 大家必需善待黃店, 先有更多店敢黃!! 創造黃經濟圈!!!

支持整list 咁大家係邊區搵食搵野買會清清楚楚

利申 ： 每個月至少有幾千元日用品落左係藍店

次次食果個蛋白都會屙

經過銅鑼灣龍門成日見到排長龍

唔係做實業搵快錢實賺架
賺個時有冇分錢

旅遊業個班蝕就叫救命

包賺架

When God Closes a Door, He Opens a Window

721
811
831
101

以前去龍門食完野都會碌下手機慢慢歎奶茶
依家咁多暴徒係門口排隊搞到我都唔好意思慢慢坐

屌你地老母正係識啲出名既
唔出名既黃店係咪就唔洗幫

真心覺得新既香港係由我地後生一班人帶動出來
想以後大家都可以多番人情味
同一條船

藍絲果班人自私自利就算佢做食客同個伙計同立場支持班狗
果條都可以屌人上野慢 呢樣果樣
呢種係本身個人質素, 道德問題帶出來
香港人情味少都係呢班人掌權掌控做成

希望日後係我地帶動番多D呢方面

可唔可以遲d先搞深水埗千之味？我唔撚想排隊呀

仲有間觀塘係假㗎

銅鑼灣旺角將軍澳吉龍糖

最驚無良地產商瘋狂加租

G持

十月一我都有幫襯龍門。

龍門打手
從來冇見過唔使排隊下午茶時間都係

勇武行動綱領

急要人幫推

根本食店就做到唔停就算有示威都好，只要你無表白自己架店係藍，入面基本上清一色係黑衫人

生意做到無停手
龍門老闆如果識做
應該俾啲獎金俾伙記同廚房
咁咪唔會做到發脾氣囉

廚房佬發脾氣

盡快建立黃絲美圓經濟圈！

Laughed

做本地人生意點會有影響呀
人日日都要食野
今次死既大多係受惠自由行帶動泡沫消費
食呢條水喉預左有一日會死
只不過佢地無諗過2019年咁快會發生姐
而唔係因為支爆

Parachute一鍵求救App 黑畫面錄影記錄位置

社會衝突未平，逛街甚至無緣無故都可遭遇意外或受襲擊，保障自身權益及求救尤為重要。美國就有應用程式Parachute專門用作緊急求救，可在黑畫面情況下直播、錄取聲音、記錄用戶位置，並將資料自動傳送給緊急聯絡人。針對香港局勢問題，Parachute更開放予香港用戶暫時免費使用。

用戶先要設定自己的名字和電郵，並可自選是否加入頭像，再設定緊急聯絡電話和緊急訊息，當用戶發出求救時，就會將訊息自動發送予緊急聯絡人。同時要允許相機、位置、收音咪等使用權限。香港用戶可自動獲得會籍，如沒有，可在設定畫面「Parachute offers assistance in Hong Kong」（支援香港）項目，按下「Request Personal Membership」（個人會籍請求）。

使用Parachute緊急求救時，只需按住Parachute圖中白色圓圈約1秒，圓圈轉好一個圈，就會進入求救模式，之後畫面變黑，只顯示「Recording」（錄影）字樣，按住小眼仔亦可知道拍攝內容。而緊急聯絡人將收到一個短訊及電話，而點擊短訊內容就可進入串流直播。

Parachute利用雲端服務，將手機拍攝影像及位置即時串流廣播，讓用戶親友即時追蹤位置，提供協助。即使網路中斷，Parachute仍能繼續錄影，直至重新連接上網，再把資料上傳至雲端。即使重設手機資料，雲端儲存的影片和位置資料，都不會被刪除。

專登搞日去食啦

真俾人懲罰

班傻閪藍絲狗, 係香港人地方, 但唔想做香港人生意....等執啦。

認真，有人賣我一定買

投誠人員可以考慮優待

係，可立個頭

藍絲多數中意飲茶或者屋企自己煮

年輕人、中產，多出街食、試吓新嘢咁

之前為咗做旅客生意，搞到周街藥房金舖
迫走曬d小店， 現在係時候轉營
做返本地人生意
開返多d有特色的本地小店

吾好俾紅企壟斷個市場

乜做生意賺硬嘅咩

龍門真心好食

雖然係好事，但靜靜地贏得啦
唔係有藍閪搞事

要繼續懲罰呢啲黃色商店

我落樓下茶記食飯 多人到要排隊
生意點會差左？差左果啲咪就係過度依賴自由行既行業囉 怪邊個

理得佢真心黃定扮黃 要慢慢係個社會擴大黃色勢力 咁個d 721 打人 斬人就唔會再出現

懲罰佢

暫時已知係鮨德（元氣樓上）同餃子妹（Starbucks 樓下近巴士總站）

有日中午路過
見到黃埔間龍門冰室排曬隊

隔離街間紅磡冰室冇乜人

有兩間?

真係做到廚師燥

講左好耐啦，做開香港人生意既商戶根本冇影響

做香港人生意戈d根本冇俾示威活動影響到
係做開支那豬生意戈d日日鬼屌咁嘈
幾時先明白專做支那豬生意先係on9 崎形

屌你班友仔，黃藍list晨早就出左喇

[Make noise賞罸機制]全港黃店爆買日，順便資助同學仔

有巴打開咗post 大家可以入去望下

主力做香港人生意

正確營商態度！

同意，雖然佢地日日有人支持。
但搞呢類活動係凝聚力量，同埋為文宣做勢，亦等政府唔可以賴經濟唔好。

自己住龍門居附近 以前初初開未擴張時嘢食係真心OK好食 特別個芝士撈丁
之後一間變兩間食埋隔離舖位後 啲嘢就越整越難食 同唔知係咪我黑仔 次次都漏單
但係今次咁支持示威者 都係要專登去幫襯返

師兄我查左上面兩個地址都係同一到黎，係出面大街同內街既分別，如果齋睇相既就係下面個間個張，的確係香港味道

係咪賣蠔餅嗰間 我成日都覺得佢好污穢

好波 繼續懲罰

作為窮撚平時都好撚孤寒
但懲罰黃店係唔會手軟嘅

求 list

無計又平又好食又黃

香港小店買少見少
全撚部都係連鎖

都要幫下其他本土店!
大家香港人要迎難而上
同埋有賞罰分明
支持香港人既老闆，用錢賞佢地!
支持狗既，屎就有得佢食!

係嗰頭返工 要好好懲罰佢先得

咁ios呢

1）屯門龍門居地舖102-103號
2）紅磡寶其利街47號銳光中心地下
3）炮台山電氣道254-280號華凱大廈地下I舖
4）銅鑼灣登龍街28號永光中心地舖
5）尖沙咀金馬倫道福橋大廈地下A及B舖

Btw唔好咁懶得唔得 google一分鐘就有答案啦

睇間餐廳黃定藍 多唔多人食 已經反應哂民意係邊到

洗唔洗幫佢地個廚房做壓力測試
拉暈持平呢個字眼有d侮辱 顯得我地冇力

焗飯同常餐

黃色商店感謝日有冇推行緊？

我哋要令社會覺得, 做黃好過做藍

Thanks
要多多支持

其實好難，食早餐我通常揀吉野家，大家樂或者M記。宜家搞到日日都食M記。大家樂半年加一次，早餐要33，太貴食唔起。

大家要長期支持黃店
去食佢哋 唔好懶啊屌

撐

我想搵呢個新聞嘅link時俾我見到d咁嘅嘢：

咁都得

.

搞咩都好
都會肚餓 都要食野架
飲食永遠有得做

個焗飯不知幾正

主打香港人生意不影響

餃子妹：美孚老牌餐廳，本身生意都幾好
鮨德：開咗一年左右，仲未試過

未叫過焗飯
扒飯同炒粉都麻麻地
下次試下先

Tko有冇黃企？

藍絲無恥唔係第一日既事

加藤屋個阿姐同我講話做到無得抖
好辛苦

係登龍街，後面係平時遊行條街

繼續懲罰良心食店
Btw天后嗰間焰手卷極深黃
港島撚郁手啦

只有唔識做生意既老闆, 無市況差

最鐘意用錢懲罰呢啲餐廳

支持小店，支持良心企業

懲罰廚房佬過後，記得要再去光顧冰室表達對唔住

咖哩扒焗飯
同聲同氣食飯都好味d

其實建立黃絲經濟圈先好
大家要keep住做

問大家一句：大家點解會鬧popo黑警？

借一借推p牌推唔到

黃店真係要瘋狂懲罰

P牌分化撚不了

廣傳！請大家寫信表揚英勇救人、盡忠職守的消防員！有人問左消防員朋友，證實寫信是真的有用的！

星期日，喺金鐘站英勇救人的兩位消防員宜家俾藍絲攻擊，要求炒佢。特別係其中一位消防員佢剛剛入職，未過probation！請大家用自己Email寫去消防處總部/灣仔消防局，讚揚呢個消防員盡忠職守，不分政見，拯救市民。

send去消防處總部：
hkfsdenq@hkfsd.gov.hk
或者灣仔消防局：
wch_fstn@hkfsd.gov.hk

敬啟者：本人認為救傷扶危是消防人員的天職，也是最無可爭議的偉大工作。可是近日（9月29日）二名消防人員因為解救被困在金鐘地鐵站內的市民而飽受抨擊（被質疑幫助違法市民），欲加之罪，本人深感震驚！按理消防人員無法辨認被困市民曾否犯法，這並非消防職務，消防人員遇上市民被困，本分是應協助市民解困，至於拘捕疑犯，搜證調查乃係警務人員之工作。本人希望除向兩位消防人表達謝意！同時希望消防局不要因為政治壓力，扭曲消防員的守責行為。如此方不負社會對消防之期望！

此致
消防處長

市民XXX
2-10-19

俾多個英文版，通常回覆英文信都會認真同埋快好多，繼續去信，中英文都要

To the Director of Fire Services Mr. Li Kin-yat,

With utmost respect, firefighters are some of the most selfless public servants our society has ever encountered. These real heroes are men who fall and fail and are flawed, but win out in the end because they’ve stayed true to their ideals and beliefs and commitments.

Unfortunately, two firemen were aggressively criticised after they rescued local citizens who were stuck in an MTR station on September 29, 2019. When it comes to saving lives, political views or personal beliefs should not interfere with the sacred act of rescuing. It’s not a fireman’s duty to determine whether or not the victim has or has not committed any crime prior to the rescue effort, a fireman should be there to help any victim regardless of his/her background.

It is my sincere hope that Hong Kong Fire Services Department will not succumb to political pressure and uphold the department’s mission to protect life of Hong Kong citizens, to save those in distress and protect the community. Rest assured that you and your department will continue to be recognised and supported by the majority of the general public if you can defend these 2 selfless firefighters and uphold the department's mission.

Thank you for your kind attention into the matter.

A concerned Hong Kong citizen,
XXX
October XX, 2019

咁串？
繼續懲罰你

日日都等到我發脾氣

又話示威遊行影響經濟

屌佢老母我次次行街都唔知要用多幾多錢
又要食早餐，食晏，食下午茶

滄浪亭好似藍藍地

我男朋友勁想要

其他奶共嘅

大家唔好忘記甜一刻

認同 擴大勢力最緊要 人最怕埋唔到堆

叫狗黎食凍撚水

我都想要

人做我唔做 殺出新血路
成條街得返一間食肆就一定好生意啦
就算有整爛嘢保險唔賠都好
之後啲生意額一定cover到筆開支

廚房佬本身一個鐘整完20碟野可以睇下馬經
依家要整40碟

點打加速版㗎Ching

根本食唔到龍門

【賞罰分明】十月十爆買黃店！！

隻手好快

做人做狗自己揀

住附近 佢慘啦

龍門冰室有分真同假

觀塘果兩間係藍=

一般茶餐廳都有個通病, 就係一人多食物質數就好難維持
上星期都有二次幫襯，都係叫同一樣嘢但味道就KEEP唔到
出門口唯有諗我係支持黃舖過蒞食，條氣就順啲

同啲黑的一樣，淨係食尻支那人水做番正常生意就話跌到仆街果啲抵撚死

佢地啲消費力全部用係馬會

太子都係，好賣到冇哂珍珠，要下一個星期啲貨先返

你咁串
你仆街啦下次去食哂你d貨
睇你點做生意

屌你啦 咁撚囂
下個禮拜帶曬啲大胃王去龍門踩場
拎去洗啦 黃店

利民

好想要

點撚會爛 係d黑警 間鋪中左tg真係唔知點算 入埋冷氣抽風

都有叫雞既

日日去食t
抵食

搭單問，銀龍係藍？

P仔 叫下午茶嘛 幾抵
銅鑼灣以外嗰啲三十鬆啲算係咁
焗飯成個番茄，都好有良心架喇

一無中國人嚟就無生意嗰啲 尤其餐飲
根本都真係要諗下點解佢哋客源咁單一咁依賴蝗

有次夜晚10點去到食野
賣到咩都無晒 得返公仔麵
痴撚線

邊間 我住屯門 得閑黎食

佢地會做先算

其實黃店經濟圈一定要做
而且要互相合作
有好多良心食店。係賣小食/甜品/漢堡/
老實講 短期懲罰ok 但長遠唔多好
係咪想跑唔郁被狗咬

甜品小食店有空間/人手
忙到仆晒街嘅餐廳可以提供貨源
小店煮啲簡單野得啦
Eg.
早市三文治
午市白汁豬扒飯
健身餐白烚雞肉

M 記是中信的，中信是國企呀Ching

逐間食均佢 唔該
唔係分化 而係有好多同路人冇人撐
與其日日排一間 不如分散資源比其他人

唔好我打工咋

想要個電動連豬，一開就跳舞

真 我之前漏單等左個飯半個鐘
隔離D姐姐仲笑我傻豬

仲有cafe 82同茶星人有罷工
甜品森林以前雨革果陣已經有文宣 不過最近聽到入邊啲店員屌示威者

黃店加油

平台嗰間美味佳（金飯碗）好似係淺黃

有無detail？我屋企人成日去滄浪亭買外賣
如果真係藍，我會叫佢唔好再光顧

我仲未食到呀 警告你班暴徒唔好食哂d野

唔好喇啩，平時食已經要排隊

有無原文link

小心被差狗掃蕩呀，就好似深水埗既糖水舖咁…

10.4號夜晚有和你din 大家一齊去食爆佢

真。懲罰
同我大大力懲罰個廚師

仲有 sunny 同薑檸樂

lm

藍轉黃係好事，代表抵制戰術有效用

有人話popo開 所以我寧願食甜圓

做緊某集團餐廳 不知幾撚好生意

Source?

有人報料 話其中一個老細係popo
你話有無真憑實據 我又拎唔出
不過既然有懷疑 我寧願食樓下間甜圓 由6.12定6.9開始休市罷工撐香港人

佢見後生就減5蚊，但真係整得好慢

低級分化

南區，香港仔有咩黃店
每日下午好辛苦搵食

星期五晚和你din

難分真與假

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

有懷疑就飲其他

發財立品就自然唔使驚生意差，把口臭過坑渠包你日日無生意做

新景園日日收工排長龍

majority

最好有齊腦魔、連狗、連豬三大神獸

我都覺
去開嘅鋪頭勁多人

我懲罰不力

個雜扒餐食唔哂

幫襯過太子分店 張印仔卡仲寫埋freehongkong

根本就係香港D on9 仔開埋D 唔係香港人真正需要ge 野, 一味有自由行就覺得人地係神咁拜， 係咁搵快/熱錢, 同炒股一撚樣。 當支那家下經濟收緊皮無水射時, 呢班搵熱錢ge 咪係首當其衝lo, 完全唔抵可憐。

投資你都聽過分散投資啦, 做生意, 唔係唔識diversification of risk同market掛?

上邊正正係一個回應同反反駁咩示威影響生意ge 論點。

希望佢快啲取代哂全港吉野家嘅分店

唔理，罷！澄清嘅責任係商戶𠴱度

機會嚟喇，幾個月之前完全無佢地辦法。估唔到有生之年，會見到佢地節墮